---
quote: "1_18-25-3"
chapter: "1"
verses: "18-25(3)"
title: "От Матфея 1:18-25. Часть 3"
excerpt: "Рождество Иисуса Христа было так: по обручении Матери Его Марии с Иосифом, прежде нежели сочетались они, оказалось, что Она имеет во чреве от Духа Святаго."
date: "2009-02-21"
tags: [""]
posttype: "comment"
---

Итак, взят эпизод рождества, так сказать, пред-рождества Иисуса. Я, конечно же, спровоцировал Аджанту. Я заведомо разделил неделимое, а она и подкинулась на это. Ну как же можно делить Бога? Это - человеческое извращение, это - бред. Когда Бога представляют в виде Отца, Сына и Святого Духа - это чисто дидактическое построение. Чтобы хоть как-то попытаться объять Его, выделяется три основных аспекта, а на самом деле их, может быть, миллиард. Смотри, Бог-Отец - это одно отношение, Бог-Мать - другое... а Бог-друг может быть? А почему нет? А Бог-любовник может быть? Может. Огромное количество людей самореализовались, приходили к Богу, через любовные отношения с Ним, воспринимая Его именно таким образом. Всё это может быть. Кстати, гопи - очень типичный пример. Они прислуживали Кришне именно как любовнику, как супругу.

[[alignLeft]]
|![alt Кришна и гопи](/Krishna-and-Gopi.jpg "Кришна и гопи. Басохли (1730), Индийский Национальный музей, Дэли)")

Но для того, чтобы разобраться в том, кто есть Иосиф, и кто есть Мария, достаточно вспомнить пураническую легенду о том, что Кришна никогда не покидал Кришналоки или Вишнулоки (что, в общем-то, одно и тоже). Он же - Истина! Как может предельная Истина покинуть истину и войти во врата иллюзии, каковой является творение? Всё происходит наоборот: Он силой своей лилы преобразует сознание человека таким образом, что тот начинает видеть Кришналоку. Но, так как видение людей искажено, они видят не то, что происходит на самом деле, а то, что им кажется. И они видят этот Вриндаванский лес, этих гопи, которые Кришне прислуживают, они видят Его в виде воина, видят, как охотник застрелил Его стрелою, и так далее. Они видят то, что могут видеть. На самом деле, если взять и перевернуть это построение, то оказывается, что Бог - есть Бог. Он находится в той свите, которую Он допустил до Себя. Ну не может кто-то ниже архангела, серафима, если брать архангельские чины, к Нему приблизиться. Но даже серафим прикрывает себе глаза, даже серафим, несмотря на свою чистоту, падает ниц, потому что лик и величие Бога обжигают его.

Так вот, кто же они такие - Его ученики, Его мать, Его отец? Это всё то же самое ближайшее окружение! Кто ещё это может быть? По другому не может быть, понимаете?! Просто они сменили одежды, они сменили роли, они предстали в другом виде. Они кажутся земными людьми, а это всё те же самые архангелы, херувимы и серафимы. Потому что, по-другому не может быть. Не сможет к этому великому, сверх-чистому, к этому потрясающему приблизиться кто-либо иной! Просто невозможно!

Поэтому, если вы пытаетесь постичь истину, заставьте себя стать Богом, или хотя бы приблизиться к Нему, но не будучи человеками (и запуская ум, воображение, представление). Если вы хотите увидеть истину, то вы откажитесь от человеческого, вы оденьте на себя божественное, как бы это не было сложно, всё равно, пытайтесь, старайтесь. И уже тогда, оттуда, из представления себя божественным, смотрите на этот мир и происходящие в нём процессы! Даже если вы ошибётесь, эта ошибка будет гораздо ближе к истине, нежели чем любая другая.

...Поэтому ни в коем случае не должно воспринимать Святое Писание с позиции происходящих в нём процессов. Абсолютно нет! Это не интересно! Это бред! Этим занимаются церковники, этим занимаются все те, которые хотят как можно дольше удержать вас на земле в стадии неведения. Мы занимаемся [постижением Святого Писания] с другой стороны, со стороны оставления земных впечатлений, земного опыта, земного сознания. Пусть это будет отметено куда угодно и как угодно дальше. Мы на это смотрим с позиции: почему Бог сказал это так, и только так, и никак иначе. Почему Он сформулировал это так? Откуда оно пришло?

В моей жизни были случаи, которые это иллюстрируют. Кстати, Карма и Кешава присутствовали, как минимум, при одном.

Сидит небезызвестная нам Алёна. Я тоже сижу в том же месте. Она говорит, как будто бы меня там нет:

&ndash; Рубен сказал то-то и то-то, -  и пересказывает что-то близкое к тому, что я действительно говорил. Я молчу. Она берет лидерство:

&ndash; А это значит, он имел в виду… - и начинает рассказывать, что я имел в виду. Я, ошарашенный (Какой бред, какой ужас - такого я не имел в виду), говорю:

&ndash; Алён, ты знаешь, я этого не имел в виду...

&ndash; Рубик, подожди, ты этого не знаешь!

Это просто диалог в лицах, а таких случаев у меня в жизни достаточно!

Примерно так же люди себя ведут, когда Господь к ним приходит и говорит: «Ты знаешь, Я вообще-то имел в виду другое». А они говорят: «Подожди, Боженька, Ты просто, этого не знаешь! Нам лучше известно, что Ты имел в виду».

Так вот, лишите себя этого бреда! Это пришедшее воспримите, как чистую монету. Ещё раз говорю: даже если вы ошибётесь (а это возможно), вы будете много ближе к истине, нежели чем в любой другой ситуации. Почему, собственно говоря, я слышу, как кто-то хочет сказать? Отчего я это слышу? От двух вещей: первая - это сияние, второе - это грохот, когда из головы слышится грохотание всех механизмов, которые там находятся. Я даю высказаться и тем, и другим, для того, чтобы слушающие могли воспринять, что для них ближе - грохот мозгов или свет. Я хотел сказать «вет глаз», но на самом деле, конечно, не только глаз, но вообще всего лика. Хотя сияние лица, к сожалению, даже в ваш славный коллектив прорывается не столь часто, всё больше грохотание мозгов.

Заметьте, я почти не говорю в данный момент о написанном в Евангелии. Я этому пока уделил меньше всего времени, потому что важно то, как вы себя настраиваете. Это не просто заучивание Святого Писания, не просто комментарий к Святому Писанию, не просто трактовка Святого Писания, нет -  это уже делали до меня миллионы людей. Зачем мне повторять? Я, наверное, сделаю это хуже, чем самые лучшие из них. А зачем это делать, если важно-то на самом деле другое?! Важно не развить ваш ум, не развить вас интеллектуально, чтобы вы были энциклопедически образованными, хотя другой возможности нет, вы все равно станете эрудированными [в процессе], но цель-то в другом! Цель в том, чтобы вы привели себя в такое состояние, чтобы написанные строки истекали из вашего сознания!

Я вас уверяю, что вы постигнете истину в тот момент, когда Писание начнёт литься из ваших уст, когда вы вдруг поймете, что можно сказать это, только это, и ничего кроме этого. У Вас нет других слов, оно истекает из вас само помимо вашей воли, когда вы видите, что поток оформлен так, только так, и никак иначе, и вы сами - автор этого потока. Но если сначала это не получается, я полагаю, что могут быть с этим какие-то трудности, то хотя бы к этому нужно стремиться.

Когда я открыл Откровение Иоанна Богослова, я был потрясён. Я не мог понять, что происходит! В голове - эхо, то есть читают сразу двое. Когда я попытался в этом явлении разобраться, а это просто - надо как можно сильнее затормозить этот процесс, я понял, что сначала один «я» диктует, а потом другой «я» ведёт глазами по строчке и читает ровно те же самые слова. Я не смог дальше читать! Когда я взялся второй раз, было то же самое. В третий раз - то же самое. Тогда я не понял этого.

Прошло пару лет. Я впервые взял в руки Бхагавад Гиту и вдруг, с ещё более мощным аккордом, это повторилось. Тот внутренний «я» сначала говорит эти слова, потом я их узнаю глазами. И вот тогда у меня родилась идея, что Откровение Иоанна Богослова, что Бахагавад Гита написаны мною! Понимаете?!

Даже если это не так, я, точно так же, как и вы, - мы все имеем право на это авторство! Потому что вы неразделимы с Родителем вашим, Который - истинный автор всех этих Писаний. Вы неразделимы настолько, что вы не со-авторы, ни в коем случае, нет, вы - авторы. Просто пока ещё вы этого не помните. Потом уже я разобрался в этом более досконально. Но первичное ощущение, что я сам это написал, вообще-то правильно. То есть оно правильно не в физическом плане. Возможно, и не было на самом деле того, что я взял когда-то нечто похожее на перо и стал это чертать, или кому-то рассказывать. Но я имею к Писанию такое же прямое отношение, как и каждый из вас,  как и Сам Отец Господь. Просто я это услышал, увидел, осознал, благодаря Ему же, кстати. А многие другие - нет.

Тот момент, когда из вас начнут истекать эти слова, и будет моментом постижения истины! Вы будете знать, что написано, ради чего написано, зачем и о чём! Вот это ценно в наших занятиях! Не то, что человеческое. Человеческое может быть, своего рода, гримом, декорациями, которые являются вспомогательными вещами. Но истина, всё равно, находится в другом месте.
